【藝術家edison每年又登場】阿嬌製淫圖 網上辱狂徒

做藝人難，在電子科技氾濫年代，做女藝人更難！互聯網前晚開始流傳兩張極度不雅的色情照片，當中包括疑似TWINS女歌手鍾欣桐（阿嬌），以及近年淡出歌壇的陳文媛。鍾欣桐所屬的英皇娛樂集團對事件感到憤怒，斥有人以電腦圖片移花接木手法，製作色情照片，是任何人都不能容忍的，予以極力譴責，並已向警方報案。互聯網討論區前日出現兩張色情照片，驟眼看來與鍾欣桐和陳文媛十分相似，兩張照片中的兩名女子均與疑似藝人陳冠希有猥褻的行為，其中貌似「阿嬌」者躺在脇上，張開雙腳，圖片左上角出現一名男子，貌似藝人陳冠希。另一圖片則是「陳文媛」和「陳冠希」，正在發生性行為，但明眼人一看，已斷定是經移花接木製作的圖片。
阿嬌經理人霍汶希表示，阿嬌已知道事件，感到很不開心，但沒有任何激動，亦不打算回應。霍汶希謂，阿嬌昨日原安排錄音，晚上到紅館看容祖兒演唱會，但事後已取消行程。 英皇娛樂集團對事件十分憤怒，藝人管理部發出嚴正聲明，指情況嚴重，公司會追查照片發放來源、發放人及上載人身份，並指任何人應立即停止發放、上載，或者刊登有關照片，不排除會作法律追究。 事件中受害人之一的男藝人陳冠希，昨晚透過胡關李羅律師行發出聲明，強烈指責該等不負責任的惡作劇行為，他保留一切追究法律責任的權利。 警方證實，昨晨接獲一名女子報案，指在網上發現一些有關其公司旗下職員的合成照片，事件已交由警方跟進。
立法會民政事務委員會主席蔡素玉對事件感到非常震驚，作出嚴厲譴責。她表示，事件會對社會風氣構成影響。 商罪科科技罪案組提醒，任何人發佈淫穢及不雅物品，可能觸犯《淫褻及不雅物品管制條例》，最高可被判罰款一百萬元，監禁三年。
「Twins」的「阿嬌」遭人以合成相製成淫褻相片，有電腦數碼專業人士指出，這張相片甚多漏洞，相信是由三張相片合成，只要對電腦繪圖軟件操作有認識，能在個多小時合成相片。
據專業教育學院數碼媒體姓黃高級講師表示，製作該張合成相片雖然頗花心思，但仍見到有不少漏洞，其中女主角的頭部，明顯向左傾側過多，顯得甚不自然；至於女主角上半身與下半身比例有不同，懷疑是由兩張相片拼合而成。
黃指出，製作者較花心思，是接合女主角頸部位置時，將顏色特別調校相當陰暗，令人較難發現接合位置；相片左邊出現的貌似陳冠希的男子人頭，亦在旁邊女主角大腿位造出陰影，顯出有立體感，驟眼一看會以為是一張真相片。
黃續稱，現時合成數碼相片已可在私人電腦製作，只須熟習繪圖操作，約在個多小時已可製成。

朋友

仲有無朋友？好耐無睇過